\section{Introdução}

\begin{frame}{Introdução}

O que é \pe?
\pause
\begin{itemize}
\item Classe de métodos supervisionados de \textit{Aprendizagem de Máquina}
\pause
\item Entra Grafo $\rightarrow$ Sai Grafo
\end{itemize}

\end{frame}

\newcommand{\respbox}[1]{

\vspace{0.2cm}
\doublebox{\parbox{0.95\textwidth}{#1}}
\vspace{0.2cm}
}


\begin{frame}{Introdução}

O que é \er ?
\pause 

\respbox{Conjunto de \emph{Movimentos Retóricos} e uma relação estrutural entre os \emph{Movimentos Retóricos} }
 
\pause 
 Mas e \emph{Movimento Retórico}, o que é?
 \pause
\respbox{Uma unidade discursiva ou retórica que desempenha uma função comunicativa e em um discurso falado ou escrito \citet{Swales2004}.}

\pause

\myovalbox{\parbox{0.8\textwidth}{\color{white} Mesmo humanos divergem quanto a classificação de um movimento retórico.}}
  
%
\end{frame}


\begin{frame}{Ilustração}

\justifying
\sloppy
 Atualmente , existe um grande número de ferramentas para montagem de fragmentos de DNA disponíveis.Neste trabalho apresentamos um estudo comparativo das ferramentas CAP2 , FAKtory , TIGR e PHRAP. Para realizarmos este estudo, primeiramente executamos esses sistemas de montagem sobre 12 casos de testes distintos. Após isso , tomamos os resultados obtidos por cada um deles e os comparamos com as sequências de onde os fragmentos foram originalmente obtidos. Os testes utilizados avaliam a eficiência dos programas com relação a três problemas associados ao processo de montagem ( erros no sequenciamento , fragmentos quimeras e regiões repetidas ) , e pudemos ver que nenhum dos sistemas é claramente superior aos demais no tratamento de todos eles. Cada ferramenta de montagem parece tratar de forma melhor um problema em especial. Além de avaliarmos os resultados , realizamos também um estudo.

\end{frame} 


\begin{frame}{Ilustração}

\hspace{-1cm} 
\scalebox{0.8}{
 \begin{minipage}[10cm]{13cm} 
\begin{enumerate}
 \item[] \textbf{S1)} Atualmente , existe um grande número de ferramentas para montagem de fragmentos de DNA disponíveis.
 \item[] \textbf{S2)} Neste trabalho apresentamos um estudo comparativo das ferramentas CAP2 , FAKtory , TIGR e PHRAP. 
 \item[] \textbf{S3)} Para realizarmos este estudo, primeiramente executamos esses sistemas de montagem sobre 12 casos de testes distintos.
 \item[] \textbf{S4)} Após isso , tomamos os resultados obtidos por cada um deles e os comparamos com as sequências de onde os fragmentos foram originalmente obtidos.
 \item[] \textbf{S5)} Os testes utilizados avaliam a eficiência dos programas com relação a três problemas associados ao processo de montagem ( erros no sequenciamento , fragmentos quimeras e regiões repetidas ) , e pudemos ver que nenhum dos sistemas é claramente superior aos demais no tratamento de todos eles. 
 \item[] \textbf{S6)} Cada ferramenta de montagem parece tratar de forma melhor um problema em especial. 
 \item[] \textbf{S7)} Além de avaliarmos os resultados , realizamos também um estudo.
\end{enumerate}
\end{minipage}

}

\end{frame}

\begin{frame}{Ilustração}

\hspace{-1cm} 
\scalebox{0.8}{
 \begin{minipage}[10cm]{13cm} 
\begin{enumerate}
 \item[] \textbf{S1)} $c=?$: Atualmente , existe um grande número de ferramentas para montagem de fragmentos de DNA disponíveis.
 \item[] \textbf{S2)} $c=?$: Neste trabalho apresentamos um estudo comparativo das ferramentas CAP2 , FAKtory , TIGR e PHRAP. 
 \item[] \textbf{S3)} $c=?$: Para realizarmos este estudo, primeiramente executamos esses sistemas de montagem sobre 12 casos de testes distintos.
 \item[] \textbf{S4)} $c=?$: Após isso , tomamos os resultados obtidos por cada um deles e os comparamos com as sequências de onde os fragmentos foram originalmente obtidos.
 \item[] \textbf{S5)} $c=?$: Os testes utilizados avaliam a eficiência dos programas com relação a três problemas associados ao processo de montagem ( erros no sequenciamento , fragmentos quimeras e regiões repetidas ) , e pudemos ver que nenhum dos sistemas é claramente superior aos demais no tratamento de todos eles. 
 \item[] \textbf{S6)} $c=?$: Cada ferramenta de montagem parece tratar de forma melhor um problema em especial.
 \item[] \textbf{S7)} $c=?$: Além de avaliarmos os resultados , realizamos também um estudo.
\end{enumerate}
\end{minipage}
}
\end{frame}